---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
- Negocios
comments: true
date: "2007-05-09T16:11:09Z"
slug: webfaction
tags:
- Redes
- Web
theme:
  name: twitter
title: WebFaction
wordpress_id: 134
---

Sugestão para pessoas a procura de um bom **servidor** para **hosting** de **aplicações web** e **sites**: [**WebFaction**](http://www.webfaction.com?affiliate=mushroom).

Motivos? Vejamos:



	
  1. Suporte total a **Python** e **Ruby**.

	
  2. Acesso via **SSH** liberado.

	
  3. Shell com recursos UNIX liberado.

	
  4. **Painel de controle** extremamente eficiente, que permite criar aplicações web de forma muito fácil: defina uma porta local onde a aplicação estará escutando e defina uma URL para redirecionamento (subdomínio ou subdiretório). Pronto, sua aplicação está no ar! O painel oferece uma lista bem grande de pacotes conhecidos (Turbogears, Django, Rails, Wordpress, mod_python e CGI entre outros), e permite definir aplicativos próprios (custom).

	
  5. Velocidade de acesso e qualidade de link excelentes.

	
  6. Excelente taxa de transferência e espaço em disco.

	
  7. Suporte e documentação bem eficientes.

	
  8. Preços bem acessíveis (a partir de $7.5 por mês)

	
  9. Definição clara da quantidade de RAM permitida para cada pacote. Isso é algo que eu não vi até agora em nenhum outro provedor nesta faixa de preços! No plano que eu contratei por exemplo (shared 3) eu tenho direito a rodar processos que consomem até 120MB !!!!  Além de ser uma quantidade excelente para executar qualquer site normal ou aplicação web média (blog, CRM, etc..), o sistema define bem as regras do jogo.


Tentei achar um décimo ítem para poder chamar este artigo de **"10 coisas que eu gosto no Webfaction"**, mas acho que estes 9 são amplamente suficientes para justificar a minha sugestão.
